[Li_Kelin.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Li_Kelin.jpg "fig:Li_Kelin.jpg")
**李克麟**（），[中国](../Page/中国.md "wikilink")[企业家](../Page/企业家.md "wikilink")，中国海运集团总公司前[总裁](../Page/总裁.md "wikilink")。[浙江](../Page/浙江.md "wikilink")[镇海县](../Page/镇海.md "wikilink")（[宁波](../Page/宁波.md "wikilink")）人。

## 生平

1942年9月14日出生。早年就读于[上海海事大学](../Page/上海海事大学.md "wikilink")。1963年－1993年，先后担任上海远洋运输公司的[船长](../Page/船长.md "wikilink")，上海远洋运输公司航运处副处长和上海远洋运输公司的[总经理](../Page/总经理.md "wikilink")。1993年，出任中国远洋运输（集团）总公司副总裁。1997年，出任中国海运（集团）总公司[总裁](../Page/总裁.md "wikilink")。2006年退休。

2018年2月1日凌晨，於上海[華山醫院病逝](../Page/華山醫院.md "wikilink")，享年76歲。

## 传奇

李克麟掌舵中海长达九年之久，可谓中国远洋航运业的功臣。其对国际航运周期变化掌握极为准确，善于“逆势扩张”，从而将中海扭亏为盈，并创造了巨额效益。

李克麟曾先后在三次国际航海业低弥时期进行逆势扩张。1997年，中海一组建便撞上[亚洲金融危机](../Page/亚洲金融危机.md "wikilink")。当时国际航运业非常不景气，很多大航运公司被迫卖船，或则低价出租船舶，甚至到了拆船的地步。中海在此时积极改造旧船只，并将旧船老船翻修成[集装箱船舶](../Page/集装箱.md "wikilink")。当时国际船租低廉，中海并斥资租用船只。因为航运业的萧条，造船业也不景气，中海便大量定购船只，趁廉价大量扩充船队。不久，国际船运业复苏，运费船价均大幅上扬，此时恰好中海订造的船只到位，马上便投入运营，挣得大笔利润。

2002年，国际航运业再度不景气，李克麟却斥巨资20亿元，扩大中海远洋集装箱运输业务的规模，逆势扩张。同年并大量定制[集装箱](../Page/集装箱.md "wikilink")，数量高达8万个。航运业回暖之时，又赚入高达6亿[美元的净利润](../Page/美元.md "wikilink")。

中海刚成立时即大幅亏损，在李克麟运作下，至2004年，中海总收入高达476.8亿元，其中净盈利亦高达84.8亿元，业绩骄人。

## 参见条目

  - [中海集运](../Page/中海集运.md "wikilink")
  - [中国远洋](../Page/中国远洋.md "wikilink")

## 参考链接

  - [掌舵9年李克麟宣布退休
    李绍德接棒中海集团](http://news.xinhuanet.com/fortune/2006-06/06/content_4652112.htm)
  - [中海“老船长”李克麟功成身退](http://business.sohu.com/20060606/n243578306.shtml)

[Category:浙江企业家](../Category/浙江企业家.md "wikilink")
[Category:上海海事大学校友](../Category/上海海事大学校友.md "wikilink")
[Category:中国远洋海运集团人物](../Category/中国远洋海运集团人物.md "wikilink")
[Category:镇海县人](../Category/镇海县人.md "wikilink")
[K](../Category/李姓.md "wikilink")